.. sectionauthor:: `Vedran Miletić <http://vedranmileti.ch/>`__

Mjerenje brzine izvođenja Python aplikacija
===========================================

Pamćenjem vrijednosti vremena zidnog sata prije početka i nakon završetka izvođenja (dijela) koda možemo izmjeriti brzinu izvođenja.

.. code-block:: python

  import time

  start = time.time ()

  # kod čije vrijeme izvođenja mjerimo

  end = time.time()

  print("Trajanje izvođenja dijela koda", end - start)

Dodatno, jedno korisno proširenje je korištenje argumenata Python skripte, na način

.. code-block:: python

  import time
  import sys

  broj = int(sys.argv[1])

  start = time.time ()

  # kod čije vrijeme izvođenja mjerimo i koristi vrijednost varijable broj

  end = time.time()

  print("Trajanje izvođenja dijela koda", end - start)

pri čemu varijabla može biti ``broj`` iteracija, željena preciznost (onda je češće tipa ``float``) ili bilo što drugo što utječe na veličinu problema i trajanje izvođenja.
